# Лабораторна робота №5. Циклічні конструкції

## Мета

Створення коду для визначення парності чи не парності введеного числа;

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:
- Потушинський Максим Максимович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Самостійно написати код для визначення парності числа;
- Самостійно створити Makefile
- Завантажити код на віддалений репозиторій

### 1.3 Задача
- Прийняти число від користувача;
- Перевірити введене значення на парність;
- Завантажити код на свій gitlab;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - Створив директорію src;
> - Створив файл main.c;
> - Створив функцію;
	
	int findOdd_or_even(int number)

        

> - Створив цикл for, та оголосив у ньому змінну i яка з кожною ітерацією зростає;

	for (int i = 2; i <= number / 2; i++)
	
> - Перевірив, чи ділиться число на i без остачі;

	if (number % i == 0)
	
> - Повернення результату перевірок, 1 - парне, 0 - не парне;

	for (int i = 2; i <= number / 2; i++) {
                if (number % i == 0)
                        return 1;       
        }

        return 0;

    



	
> - Скомпілював проект командою "make clean prep compile";
> - Виконав команду "git add *";
> - Виконав команду "git commit -m "lab05"";
> - Виконавши команду "git push", вніс зміни до віддаленого репозиторію:

## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-https://gitlab.com/potushinskiy-kit121b/programing-potushinskiy

## Висновок
На цій лабораторній работі я ознайомився з циклічними программами.Самостійно вирішив поставленну задачу, та реалізував код для неї;
